回應三色貓之"香港價值:50萬cash 同一票當普選"

三色貓之POST:

三色貓提出一選擇，五十萬現金或一人一票普選，當我見到有過千LIKE時(選擇前者)，我真係十分認同三色貓所講既"香港價值"。

香港價值係咩?其實講白少少就係金錢為上既資本世界，本身呢樣野無咩問題，大家去追求更多利益，但弊就弊在香港人短視，唔夠料又想於資本社會生存。五十萬唔係一個小數目，但如果用少少腦諗下到底香港政府既政策點令中國熱錢流入，從而推高樓市，就可以知道五十萬係杯水車薪；試諗下，香港樓價由幾十萬做首期，到依家要上百萬先叫得上首期，如果用03年沙士同今年樓價比，香港人買樓要用多幾多百萬?俾一個五十萬香港人，就可以令香港人忘記要用多幾百萬既事實，此實為香港價值----貪錢又短視。

我唔係講緊有普選=一定樓價跌，而係有普選，政府就更大可能去回應人民要求，從而於樓市有更多利民政策。而現在我地可以見到小圈子選舉中，樓市係不斷上升，政府亦唔會想用真正方法去解決問題，而係一直話土地問題，加上不停給予中國熱錢流入香港既機會。我呢度只係講樓市，但仲有社會分裂，中共更多控制香港(近掛先管埋香港入境事務)，全部都係小圈子選舉下既特首所做出黎。

諗深一層，點解在座各位依家一齊食緊樓市呢舊屎，係咪五十萬就足以要你甘心食呢舊屎落去?

大把人屋企有留樓啦真心
買唔起都有屋企人有能力幫首期
兩樣都無果種窮到濃既人自己諗下佔幾多成啦
成日營造香港水深火熱咁

有錢買代表我買g-shock時要用買勞力士既價錢係正常？

我有五十萬就可以煲大變五百萬五千萬啦

我有錢買勞力士同g shock代表我可以開心做人唔參與你啲窮人政治

你無答到我問題

香港d政治人物全部都咁廢，俾你有普選，都冇人選得落手啦，唔通游bb做特首會可以送間屋你屌閪咩

普選令候選人要諗點樣得到人民選票 無可否認梁振英既選舉工作比唐唐做得高章 所以我同意普選都會選到梁振英 所以唔係講緊普選一定選到個好特首 而係香港人起碼經歷自己多次選擇 知道自己應該點揀

加上不普選=特首一定由中國指派

故普選比不普選更大機會有好特首

我有好生活點解要同你洗牌 訓醒未

所以我並無批評你呢個投票 而係批評給予正評既人

現實黑暗唔代表內心黑暗 真正絕望既社會唔係現實絕望 而係連人民個心都絕望埋

無人選得落手咁又點？ 最後既勝出者有幾多票就可以睇到佢有幾多支持 只係呢點普選已經值回票價

同埋今日無 唔代表未來無

答唔到問題？

咁都要長篇回

因為有千幾人正皮

表示懷疑，最多55開

啲人為左少少錢連屎眼都賣

負評既講下點解啊不如

樓市真係唔係一個好比喻，好明顯唔係所有香港人都希望樓價跌，呢樣野同民主冇乜關係

三色貓將民主量化做五十萬 結果有一千幾人要五十萬
我論點：五十萬對比香港政府政策所帶黎既壞處微不足道 故以樓市作例

唔係影響所有人 但只要你睇返入息中位數 即係起碼一半香港人無力以一萬月薪買樓 故樓市對香港人影響好大 而樓市咁高正正因為政府 故不能因五十萬而忘記政府既錯

我假定你民主既表現係普選
普選->特首有可能作利民政府
不普選->特首一定賣港 賣港之例：中國熱錢流入令本港樓市升溫

代表我屋企隻g stock有人會用勞力士價錢買，係唔正常，但有錢賺，who fucking cares?

我入去負皮完你就block我，呢啲就係五毛所講嘅公投？

Oct 17近期活躍五毛
1三色貓
2群龍共舞
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4真律師何君堯
5newlife
6侵B
7返六日唔撚易
8dewi
9bb chu
10優美開始